若中國報復反擊 川普警告：將對2670億美元商品課稅

若中國報復反擊 川普警告：將對2670億美元商品課稅

2018-09-19 07:53:52

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普昨（18日）宣布，將在9月24日開始對中國2000億美元產品加徵關稅10%。中國商務部聲明表示，將對美國600億美元產品課徵關稅作為反制。對此，川普今天再度重申立場，指中國如果敢對美國農民及勞工採取關稅報復，美國將會祭出額外2670億美元商品的關稅。

川普18日表示，將對中國2000億美元（約台幣6兆元）產品加徵關稅10%，自24日生效，明年起並將稅率提高至25%。中國首次以「不對等」還擊，中國財政部和國務院關稅稅則委員會昨晚公告，將對美國600億美元產品課稅。

川普今天在橢圓形辦公室與波蘭總統杜達（Andrzej Duda）會談前，接受媒體訪問時表示，中國長期以來占美國便宜，不能讓這種情況繼續發生，且關稅措施已經對中國造成巨大影響。

川普強調，如果中國敢對美國的農民及勞工回敬關稅報復，美國已經準備好對中國2670億美元的產品課稅，「我們不想這麼做，但我們可能別無選擇」。

但川普也說，美國一直都對中國的貿易談判持開放態度，美國可能會在某個時候與中國達成協議。
<自由時報>

贏國又贏

佔